李桂華稱自己非常驚

李桂華稱自己曾遇示威者路障感到非常驚
2020-03-17 HKT 17:11

監警會與投訴警察課代表舉行例會，由警方報告「大型公眾活動中暴力升級的情況」。

有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華說，由觸發反修例示威至今拘捕7500多人，其中約37%被捕人年齡介乎11至20歲，學生佔總被捕人數約4成，又指16歲以下及中學生的被捕人數比例，有上升趨勢。

他在會上歸納示威者在事件中所用的不同手法，包括散播假消息、起底、用「私了」等方法排除異己、以路障等癱瘓社會、及使用汽油彈、爆炸品等不同武器。

李桂華表示，整個反修例事件越來越暴力，提到有人散播8.31太子站有人死亡的假消息，但永遠沒有人報警；散播新屋嶺有性罪行的假消息，但就以不應再傷害受害人作掩飾，沒有提供事件詳情。他認為假消息會成為仇恨的種子，難以證實沒有發生過的事情。

另外，他提到有示威者將警員「起底」，又曾設置路障查問每一輛車，他自己曾經過相關路障，在被查問前立刻駛走，指自己當時非常驚，認為相關行為對警員的心理打擊很大。

李桂華說，部分被捕年輕人有禮貌及聰明，認為只有一個原因，是憤恨、嬲怒，令他們脫離人性。

由於新型冠狀病毒疫情，監警會透過網上直播今次會議，不設公眾席和傳媒席。

驚就唔好出街嘛, 出嚟又要驚, 驚都啱嘅,
好快3萬隻武炎警甴就做condom 俾清算啦

驚就唔好出街

我哋都未話驚你哋班香港恐怖分子
你驚乜春呀李桂華

唔去現場咪唔驚

831行得正企得正,做乜唔交cctv?
新屋嶺行得正企得正做乜又關左佢?

條友應該係驚自己俾人認撚到姐

駛走，而唔係拉人

瀆職

佢都未撚驚
讓個位俾佢啦，反正識奶共識吠就做得

邊個多人驚D呢

咁你監狗會要黎托柒
監條閪？同個做operation 一齊見記者同佢揸住枝槍叫你講班狗無犯法有咩分別

重點係佢老屈路障=查車！

好人好者驚閪

有人散播8.31太子站有人死亡的假消息，但永遠沒有人報警

叫死者報警？

同721一撚樣呀
亞洲最優秀呀！！！

唔洗宣傳佢地D廢話

再配合埋邱文勁呢篇文

反恐條例魔鬼細節—堵路成為恐怖主義行為？

要做好文宣，唔好傻更更跟佢講驚驚就算！

駛走？又話忠誠勇毅？

監警會監察市民？

根據香港法例第232A章《警察(紀律)規例》

李桂華高級警司喺遇到由市民設立嘅「路障」掉頭走
究竟係有關「路障」屬合法 定係當時出於「怯懦」而未有執行職責繼而違反咗《警察(紀律)規例》呢?